日本戰國果啲名將，其實係唔係垃圾？

個個名將，俾人吹到上天，其實只係村長械鬥，打啲幾千人既小戰爭，後來侵略朝鮮，跟住比明朝打爆

好心日本仔熟讀歷史啦

啲將咁垃圾都出黎整game

咩武田信玄如果對比當時明朝，可能連個總兵都唔係

信長不知幾型

D人咁撚矮

聽講果陣歐洲傳教士形容佢地爲「騎住狗打仗的侏儒」

多人打有多人嘅打法

少人打就要盡量死少人

兵法唔同

鬼叫人地係整遊戲個個，唔鐘意你咪自己整返個唐朝無雙，明朝無雙

李舜臣雖然死左, 但係打到日本啲名將仆直, 之後加埋200年長期鎖國都無打泡菜國就知無料到

你仆街啦

有咩垃唔垃圾，小國點同大國比，至少好過朝鮮先

屌你喇廢 試下信長齊装被我開大 on99

喺東亞，日本嘅戰爭規模唔算細，尤其係兩場大坂之陣

戰爭技術都有佢優勢嘅地方，尤其係築城同火繩槍技術，佢為人詬病嘅係嚴重嘅軍事偏科

壬辰之亂中，日本喺缺少德川等強力大名嘅情況下，同明、朝鮮打得有來有回，表現係唔算極好，但喺東亞戰場嚟講都冇樓主講得咁差

賤岳七本槍

你死啦...

我聞到戰爭既硝煙

搞清楚件事，李舜臣係日本撤退時戰死
而日本名將是否仆直，倒可以研究加藤清正與立花宗茂，不過雙方僵持係不爭事實

55
但我淨係聽過日佔時期
你有無聽過支佔時期

治部

game你當真

人地垃圾極都好揪過連登班鍵盤戰士既

島津義弘..經過中朝軍隊考驗

泗川之戰本來就係明軍贏 島津本來準備切腹
係明軍自己大砲炸膛 火藥庫爆炸
島津先乘亂反敗為勝
根本無日軍咩事 純粹運氣好

立花都唔勁
碧蹄館比明軍一換十 戰死幾多家臣

加藤都係好彩 本來喺明軍圍城下，守到餓到食城牆
點知比佢等到黑田援軍

不過最好睇都係露梁海戰
中朝全殲日軍萬幾人
搞到島津精銳盡失

島津本身唔係水軍出身，打水軍本來就佔優既中朝水軍梗係輸啦

其實呢場萬曆戰爭冇咩值得耀武揚威，響我眼中係三輸，朝鮮唔駛講，明朝因為此役消耗大筆軍費，影響財政，而日本就因為西國勢力各有損傷，間接造成德川家康班關東勢力得以坐大

By the way, 守城就預左被斷糧斷食，但加藤清正守到之餘，仲阻撓到明軍既東線攻勢，日本最擅長既守城戰唔係講玩架

其實呢
呢場戰爭喺明朝史書入面不過數行
根本不值一提
對日本影響就真係大啦

係咪水軍出身都垃圾啦
來島通總、九鬼嘉隆都係海賊大名
結果...

打機打上腦

你有冇睇埋明朝既經濟史先
三大征消耗既白銀動搖到萬曆後既明朝國庫
咁樣都叫不值一提？

你睇既史書係邊本？等我望下

幾時出文

話呢單嘢間接搞到明朝畀清收皮都唔誇張

winner反而食花生的滿洲同德川
改變東亞歴史

三大征固然動搖國本 但崇禎先要負最大責任

神宗下話 崇禎衰剛愎自用啫都算好架啦

本能寺之變都夠好笑，信長暗地裹笑明智光秀係禿頭

遲啲就聽到架啦

李舜臣都比人吹奏 鳴梁海戰根本對於整個戰局無關痛癢...當時朝鮮人仲會披紙甲上陣，加上長期營養不良...無明朝，佢地一早已經講日文。

明朝都無傾全國之兵去打日本啦 朝鮮就算吧啦，朝鮮真係無任何時候係稱霸過...

咁就真係誇張

你咁講證明你根本唔識嘢，明朝出問題絕對係崇禎帝出事。

因為崇禎帝係完全唔識得同大臣士族相處，政治極度混亂。

石田

所以我覺得你舉錯例子，直接講來島九鬼仲好

如果唔係因為依場戰爭死左好多東北兵
就唔會冇人鎮住女真族

依家埋經歷緊囉

隋煬帝唐太宗都打唔入算唔算威過

對比其他同朝皇帝，孝宗同崇禎已經係最正常嗰個，不過崇禎慘好多

最後成個朝鮮都比唐朝打到仆街wo 睇下蘇定方..而且最後最弱ge新羅聯合唐朝滅咗其他兩個柒頭統一朝鮮對唐稱臣...隋煬帝就算鳩數啦...全國一次過做幾項巨型工程.勞民傷財 搞到征朝鮮給養不足，民怨沸騰先全軍覆沒...幾時到朝鮮堂堂正正贏過？

三國無雙

但係新羅最後擊退唐朝 唐朝間接幫新羅作嫁衣裳

可能我受黃仁宇影響太深，我都認為中國後來(明清)搞成咁唔可以只怪落一個人嘅頭上。

李舜臣3轉咁勁

明朝打完豐臣軍之後好似除左抗清好似無打過勝仗

打到朝鮮仆街係武則天，已經係之後既事

有d野唔可以係度講架...

我亦認為睇史要成個大環境去睇
不過仲未練識將所有周邊前因歸納結果
但睇歷史要切合當時文化價值睇，不能導果為因

屌我睇日文wikipedia完全係第二個講法既

咪依家囉
盲架？！
佔撚左廿年喇 未聽過

名將壽司就係垃圾

其實日本戰國大規模使用火器，在歷史上算是革命性

大陸狗

97年到而家

日本用舉國之力出兵
德川做後援 提供資源
前後出兵30萬

明朝呢？果陣仲要應付楊應龍

日本wiki點講？

班東國武士去名護屋城曬下陣都好講

日本海軍海戰真係輸
來島九鬼呢D平時都係係瀨戶內海同自己人玩下水, 出到公海就俾人打爆, 間接影響左日本成場戰事補給。

有時真係有天命。

明末成個明政府每做一個決定都係錯, 如果唔係一個仲停留O係奴隸社會GE滿清冇可能得國。

再加埋小冰河期。農民起義等等

咁又點？二戰咪又係打到中國仆街
屌你老母中華膠咩
有本事你咪出隻大唐無雙 出埋ps7啦笨
中國連ps4都造唔到出黎

留名

日本仔根本冇打過海外
船又廢所謂鐵甲船只係係條邊包鐵
擋下火槍子彈就得 俾中朝啲龜船巨艦射大炮火筒都變紙紥咁
而且聽講日戰船連龍骨呢啲都未做得好 中朝戰船一撞已經散咁滯

算數啦巴打，佢擺明就無心認真討論，一心就係想講佢覺得日本廢嘅預設立場
見佢講萬曆朝鮮之役對明朝影響不值一提都講得出就知

唔係天命， 而係制度文化， 中國歷朝歷代下下天災都大洗牌，咁擺明制度文化有問題。 天災你估日本少得過中國？ 咪又係繼續傳承到？
永遠自信地大物博可以自給自足， 去到清朝又係收皮， 共朝初期都係， 結果都係搞全球貿易班支那狗先有得打飛機

咁事實中日對比你想去邊度住？
問全體中國人同日本人你覺得各自答案比率幾多

郵差可以有幾型？

郵差套裝

咁你係咪你口中既崇日撚

老實講，壬辰入面東亞三國，對比起同時期歐洲，根本係小朋友齊來打交，大家水平都差唔多，邊有得話邊個打爆邊個
btw，「戰國村戰論」係錯㗎，會俾人笑，想踩日本嘅踩佢哋軍事偏科會好啲

中原皇朝不嬲都穩定壓倒一切 海禁鎖國維穩 國內自給自足根本冇原因開國
你講去到清收皮 係個世界變自己變唔切 唔可以用結果論去講當時錯 正如共朝會唔知放寬貨幣 貿易好咩但係要維穩就唔理架啦

當時日本農業枝術唔高，糧食唔多啲人就固然矮

諗起日本戰國時代打仗好似小朋友齊打交咁

陳浩南咁上下level

on 9
明朝打贏過葡萄牙幾次

所以朝鮮真係好廢 俾個當時軍力唔強既日本打到差唔多滅國

韓狗呢啲低等民族

支那討論區成日笑鳩佢地係村長。

村長の野望

好玩喎
開無雙
阿市都要出黎打仗

當時日本係百戰軍團來 朝鮮100多年不識刀兵 軍隊用紙甲 朝政忙於黨政...點打？

阿市每一代都咁靚

泡菜呢d賤畜自古以來都係做人隻狗嫁啦

所以盲信自給自足既明一天災就玩撚完，
唔係有新世界既薯仔傳入， 清都可能一早玩完

唔好用現代人身高評鑑古代人，19世紀初歐洲人喺歐亞大陸算高，英國Gordon highlanders大部分都唔高過5 feet 6 inches
又，戰國日本人矮似乎唔太影響佢哋嘅作戰能力，而且由於日本戰國時期人口多，戰爭烈度相當高

而家啲日本仔女，小學開始日日飲奶，身高都唔同啦！

無錯， 不嬲都係營養問題， 明治維新前全日本禁食肉

on99

信長早期出個爆彈 上中下路都殺哂啦

想講屯門海戰定西草灣海戰呀？
唔好呃自己，一小隊武裝商人嚟

英法聯軍之前，清朝都打贏天津港打贏英軍。不過係打贏左人地使節坐嘅船

朝鮮義軍表現唔差

連強國人都唔再講村長打交論，樓主仲停留係十年前

反而清法戰爭好睇好多

係，依家興笑戰國日本騎兵同火炮
村戰論行唔通

又無咁誇

有好多人以為日本係一個小國家 ，但係其實日本無論係人口定面積上都唔係小國 ，只不過係佢啲競爭對手太大

放係歐洲絕對係一哥size

我聽過唐高宗要完成太宗遺願，要一心滅已經衰竭的高句麗比新羅統一。跟住唐室的戰略重心漸漸轉向西域。

以前成個亞洲既人都係咁矮, 韓日中等等都係

封建制度 人冇得跟隨意願選擇有"優勢"的伴侶
好似係

蒙古人表示

其實以前歐洲人都唔高

5你老母

最重要係越高越易中遠程兵器而死

冇現代歐洲人咁高，但普遍都高過東亞人

佢禁食既肉係豬牛類，不過中世日本人主食以白飯、小菜為主，餸菜較少，好景時會加條魚。較貧窮既大名食飯可能仲差過中國班官。

唔食豬牛，佢地會食飛鳥類、魚類補充，例如野雉等，魚類就睇產地啦，蛋白質不足下自然身高較矮

袁崇煥斬毛文龍 崇禎要負唔少責任

飛鳥既話，今日睇返都覺得匪而所思，係食野雉、鷸、雁、鶴、雲雀等等，雞牛都係生產力，食黎把鬼咩

而家定明朝 明朝黎講可能中國好過日本

日本仔打泡菜打到去平壤
征服歐洲既蒙古人就連九洲都打唔入

好心個班唔熟歷史參與唔到討論
又要單單打打收聲啦
阻撚住哂睇野
人地話雙登無學術咪就係俾呢班柒頭阻住哂囉
屌你老母

但係好似話明朝邊防打本都好吃力，係秀吉死左日本先撤兵

明朝都死左好多兵啦
仲有萬曆年間嘅明軍已經好廢
衛所制已經唔掂

老實講，冇咩大分別，一樣咁慘

講緊戰國，你又扯去現代化既日軍

不過話時話，成日都講萬曆，但有冇人會講下唐朝既三國關係、東亞文化交流等等

衛所兵一向唔掂，遼東家丁部隊唔錯，尤其係李家，戰國日軍似乎好難抵禦明朝嘅蒙古式騎兵

點解呢加戰國村戰論過時既？

過多幾百年都係要講日文

石田巴打會講下高句麗？有興趣睇乙支文德

明史好似最多人有認知?

中國有啲人掃盲，喺「村戰論」錯漏百出嘅愈嚟愈難講得通，仇日者需要搵另一啲論據取締
好似係

呢加唔算支佔咩

山本一夫好撚好抽

日本戰國時代人口有七百萬以上，同中國三國時期差唔多（當然三國時期嘅人口係中國歷史上比較少）戰國時代的確有幾百人規模嘅宗族械鬥，但係日本有成干上萬嘅宗族，打起上黎一啲都唔野少，規模大嘅戰役可能有十萬人以上（大阪之陣、關原之戰）村長械鬥論係起源於十年前大陸憤青誤信以前中國隨便打親仗都有幾十萬人（最荒謬例子=白起坑殺60萬趙卒）

全國之力

日佔三年零八個月， 支佔廿年零三個月啦

華人網路對討論歷史成日好多謬誤
但偏偏好多人睇2眼就信到十足
例如你提到既村民打架論
仲有好多笑法國軍隊 二戰意軍等既on9笑話

咁你去玩明朝無雙囉

日本戰國時代 北海道都算？

學到野
對暦史有啲興趣但平時又無乜心機追住嚟睇

隔住個海 要打日本你估係過條城門河咁易咩

本身日本就易守難攻，地勢唔利弓騎，跨海又難運器具攻城

有北海道無對馬島

日本仔打泡菜唔係隔住個海 ?

西方中世紀至三十年戰爭出現前都好少打仗係雙方加埋都過十萬人

韓國人

以前冇全民皆兵，騎士訓練又貴又曬時間，補給唔夠，一個國家既規模又唔大，點動員到5萬人？
到左鄂圖曼打歐洲開始，先迫住一堆國家聯手，咪夠十萬囉

中國成日講自已有年續幾千年歷史記載而自豪
但中國史書記載所有戰爭都係好簡單
凱撒戰記幾本書記載幾十年歷史就多過史記唔知幾多
戰爭佈陣同兵種數目都缺乏記載
西方幾千前都搵到
而日本戰國時代佈陣都好詳盡
中國真係唔見有

傻啦，中國醫術醫人嘅事無李時珍呢啲人都唔紀錄在案啦！

城鎮中心(黑暗) 織布技術-讓你的村民有基本的能力，通常黑暗時代就研發完成。
城堡(帝王) 兵工學-增加村民對建築物15點攻擊力。

到三十年戰爭神聖羅馬帝國俾人圍攻所有軍隊加埋都無十萬人

但係人地文化影響力比你高

蒙古集過軍打日本，但因天災海難幾萬蒙古軍直落海底，當時日本都有諗過直接投降，只可以講佢好彩
明朝同日本所謂30萬大軍打的確係有傷元氣，一來邊防太大，二來本身有內因，但要比日本的確同明朝差太遠

你睇下地圖先，仲有蒙古當年係因為颱風，艦隊先過唔到九州

日本興起因爲引入中國經典（西方都有但少），唐朝引入最多，再之後自奮圖強
要講日本人民質素平均係較高，中國精英比日本多，但平均質素低，同思想學太落後

你見識少唔代表無

整黎睇下

秀吉既領軍一d都唔垃圾,中國大返還唔係咁易做到

留名有人以為佢係喺中國大陸返日本

元史有說法係登陸打左兩野先遇颱風
神風說去到早年考古出土殘骸已經有少少推翻，直接話蒙古佬水軍廢，下級船冇龍骨抗風又粗製濫造

蒙古佬係登陸先大鑊
好踩唔踩走去九州嗰度

明智cut鳩你技啦，大

《高盧戰記》分八卷
《內戰記》分三卷
《阿非利加戰記》不分卷
《亞歷山卓戰記》不分卷
《西班牙戰記》不分卷

史記 分一百三十卷

“凱撒戰記嘅內容多過史記唔知幾多”

戰爭過程呢啲野其實正史書入面有講
只係我地中國唔興出戰記呢種題材嘅書
呢個世界唔係淨係得戰記會記述戰爭

本多忠勝夠唔夠呂布打

戰記仲要係自己寫
不過可信度都有8成以上

「我地中國」

印象中有睇過有個theory係煬帝係征高麗既時候故意係後援補給到玩野，明征高麗，暗即推班關隴貴族去送死

高盧戰記之所以出名
好大程度上同佢嘅文學價值有關
凱撒係個雄辯滔滔同文學造詣不俗嘅人
所以呢本(套)書係後世歐洲人學拉丁語時
成日會讀嘅作品
至於真實性方面 我冇研究過 唔評論

卷係代表乜數量
你間屋二間房大唔大過李嘉誠間一間房阿

dr. lee

屯門海戰嘅葡萄牙軍絕對唔只「武裝商人」咁簡單
反而西草灣海戰嘅戰船就真係相對弱

依個post假膠/真心膠/高質巴打梅花間竹咁出
睇到好歡樂

據我理據 日本火繩槍係唔弱
同埋打得唔係咁差

日本同中國 表面首領都係一個

但日本複雜好多
難聽d講 聯合國部隊.......

一支軍隊 ，隨時幾個藩撈埋一齊
東部大名又無出力

aggee

你講吓你用咩單位比較
你呢個類比係假定左呢個講法可以套用喺史記同凱撒戰記嘅比較上面
問題係呢個假定係唔成立

以高盧戰記為例 每卷嘅詞數介乎5000至15000
咁多本戰記加埋我當你有二十萬詞
史記共計有52萬零字
我又當你一個拉丁詞對應兩個漢字(應該冇)
都仲係少過史記

正確啲講 係唐高宗時期 印象中係668年滅高句麗 唔知有冇記錯

呢啲野求其wiki都知
唔使扮到好好記性咁喎

至於武則天時期 成個東突厥領土都冇咗

洗唔洗咁串

有樣嘢要糾正
隋煬帝係三征「高句麗」
而「高句麗」並唔等同當今韓國
高句麗係由扶餘人建立 後代喺中國東北
韓國人祖先係新羅

take it easy

笑死

明軍的主力係來自川浙遼，d總兵之間，經略與總兵之間明爭暗鬥是常有之事。

薩爾滸之戰入面楊鎬同劉大刀不和，楊竟借刀殺人，逼劉孤軍深入，仲派人日夜催逼行軍。結果行得太入，竟不知杜松馬林全軍覆沒，被8旗軍圍死。

蔚山城圍加藤清正軍果陣都係
楊鎬解圍時冇通知淅江兵，結果淅江步兵被反擊既日軍攻擊，幾乎死盡

屌

原來巴打都有研究
我中三嗰年成日睇呢啲野
高句麗、渤海國、新羅、百濟
我嘅睇法係高句麗同時係朝鮮半島同中國東北嘅歷史

對唔住 咁多位巴打 我已經嚴重離題

我已經俾左負皮佢

唔關事。

依場戰爭冇全調遼兵

求其搵已經有

武王問太公曰：「以車與步卒戰，一車當幾步卒，幾步卒當一車？以騎與步卒戰，一騎當幾步卒，幾步卒當一騎？以車與騎戰，一車當幾騎，幾騎當一車？」
太公曰：「車者，軍之羽翼也，所以陷堅陳，要彊敵，遮走北也。騎者，軍之伺候也，所以踵敗軍，絕糧道，擊便寇也。
故車騎不敵戰，則一騎不能當步卒一人。
三軍之眾成陳而相當，則易戰之法：一車當步卒八十人，八十人當一車；一騎當步卒八人，八人當一騎；一車當十騎，十騎當一車。
險戰之法：一車當步卒四十人，四十人當一車；一騎當步卒四人，四人當一騎；一車當六騎，六騎當一卒（車）。
夫車騎者，軍之武兵也。十乘敗千人，百乘敗萬人；十騎敗百人，百騎走千人，此其大數也。」
武王曰：「車騎之吏數、陳法奈何？」
太公曰：「置車之吏數：五車一長，十車一吏，五十車一率，百車一將。
易戰之法：五車為列，相去四十步，左右十步，隊間六十步。
險戰之法：車必循道，十車為聚，二十車為屯，前後相去二十步，左右六步，隊間三十六步，五車一長。縱橫相去二里，各返故道。
置騎之吏數：五騎一長，十騎一吏，百騎一率，二百騎一將。
易戰之法：五騎為列，前後相去二十步，左右四步，隊間五十步 。
險戰者：前後相去十步，左右二步，隊間二十五步。三十騎為一屯，六十騎為一輩，十騎一吏，縱橫相去百步，周環各復故處。」武王曰：「善哉！」